[春夏]衣著討論區(11)

繼續

有冇鐘意著背心，麻質，冷衫質入面搭件t shirt/ 恤衫，闊腳褲

試過 但見冇咩人咁著 好似怪怪地咁
怕背心果啲太露比人鬧

邊個鬧

我指男人

誤入 sor

留明

有冇相睇吓

講真，網絡上面資訊已經夠睇，但我知道有人係想睇啲photographer 架作品先買雜誌睇。
我家姐以前係，依家好少

都幾似日本仔架配搭

背心都好似有工裝元素

其實女仔都好多
反而香港男仔冇乜...
成日覺得香港男仔著法都好求其...

Milk 中學有睇，不過依家主要上網睇就算，佢地啲專訪算係幾貼地。
本地架潮流雜誌我接觸得少以前會睇下垃圾東Touch。依家基本上睇我家姐興起買個啲女裝雜誌

有，但背心hea 啲
肌肉型比較合適

新手留名

工裝咁著都會有
但唔係冷/麻

牛巴你好

通常都係見女性一件Tee 加條wide pants(有見過高腰再Zip Tee)

企領依家都好多brand 有出

可以望下

如果會講男裝既本地潮流雜誌好似得返milk

Mings 算唔算

一定有其他，但已經好少接觸

呢幾日嘅天氣大家著咩？

Linen, loafers

秒覆

咁岩姐

n1, jeans

shirt, 牛仔褸,

好奇問下牛巴你夏天多數會點著？

我都係
不過公司凍到Pk，點都要加件jacket

Shirt over Tee

咁我有褸既

牛巴公司點會無
伸一伸手拎就有

我會著住番公司其實⋯⋯

真？夏天唔會掛

會呀，出門口就時巴士站，落車就上天橋入landmark⋯⋯

雖然我都差不多，但外套真係唔得

Linen/泡泡紗外套其實真係唔多熱

牛巴個體質異於常人，條友寒底唔怕熱
不可作準

咁你試過未先？

有無punk 仔著開嘅黑色背心介紹lol
同埋想著下著下馬甲

我返工唔洗著jacket，
所以夏天shirt 一件已經夠晒皮
加多件linen jacket 應該最盡頂到10分鐘乾煎
泡泡紗就真係未試過

坦白講句，香港一街冷氣，仲要開到鬼咁大，夏天著件褸並唔是甚麼難以想像既野。人地Florence 夏天氣溫同濕度都同香港相差無幾，仲要少好多冷氣，啲人咪一樣咁著。輕磅既麻有時隔一隔啲陽光等佢唔好直射，如果只是冷氣房去另一個冷氣房中間有少少戶外，其實不一定熱過唔著。

但亞麻襯衫你地點keep？

次次著出街都好皺

掉咗佢買過件

麻本身就易皺，無可避免。但如果想著時drape得靚啲，洗完要熨下佢。

奶白色亞麻西裝外套點睇？
男人著喺香港未見過

Cream linen同silk 我幾年前都有做過，主要少人做係華人社會有啲人會覺得似披麻帶孝。

不過香裝男仔出街唔著西裝外套款式咁濟

你見唔到姐，我日日都見到一堆

唔係講笑，搭緊車對面已經有兩個

都要睇邊d地區出沒
mk 就真係難遇d既，中環都唔少其實

其實成個中西區一路去到太古一帶都多

有機會去體驗下

我返工成幢大廈都係一堆才俊look

Yohji 今次啲denim item 又好似幾靚

日牛

唔知布料產地

不過Design 真係好吸引

倫敦金融才俊定真係才俊？

兩種都有，不過幢大廈無敦倫金才俊公司
但衣著似

好想著呢D,但驚出制有奇異眼光
我自己都覺得香港黎講太大膽

出街

我黎講就冇問題，前提襯得好

唔使理人點睇自己鍾意咪得

我覺得ok 呀，非常普通，睇你咩地方活動。
唔通你Oversize shirt 都唔夠膽著？
唔係的話洗乜驚人地目光

做自己講就容易，不過其實都有啲難度

你連做自己都做唔到，其他野更難

Suede?

夏天好難襯衫

怕熱真係無法
買多幾款Print tee 換住著

Croc or Lama

Linen shirt 正呀

已入手一件，不過今年都係主打夏威夷shirt

夏威夷恤通常好焗

我個兩件還接受到，唔算好焗
之後幾件Cotton Jersey, henley shirt, Polo shirt 咁就可以度過夏天

有無試過linen過頭笠？

無呀，有啲Pullover 係V neck 興趣不大。
牛巴有介紹？

唯有喺顏色上襯下

我都中意咁襯

似polo咁 但係係shirt fabric，鬆身
訂造又得，無印有時都有

依兩款？搵日再望望

姐係條褲著白色/藍色？

咁又唔一定，我就覺得上身藍下身白 上身白下身藍 上身黑下身黑/深藍

自己鐘意咩色為主，咁樣易諗好多

黑藍

藍都有好多隻既

咁都好易襯姐

有無背心推介 準備夏天

你要Print ?背心真係有啲難介紹

都得
最好夠黑同punk

CDG岩唔岩，我自己睇中依件

唔錯但係futuristic 濟得濟

夏天一條黑色短褲夠大隻仔玩哂。
瘦仔買大一兩個Size 黑白色Tee 打打底加條黑色wide pants 又係無死

有錢嘅直接上chrome hearts 符合曬你兩個條件

有條 Carhartt WIP Troop pants 求售
W30 L32 二手 著過一次
無牌 有單
$800 有無巴打要?

Khaki 色

門市3件半價
仲同你買2手

要買三樣野喎 唔係個個買到咁多
但而家只係買一條已經平至少兩舊
早幾日買 著左一次 有單證明

Ching 唔係幾識計數

800/5+249/5+245/5=650
點睇都抵過同你買

條褲原價999

依排買咩帽好

門市已經賣緊800
/你可以上eshop睇

一手都800 搵鬼同你買

瘦仔係咪要去muji 買留幾件

矛錢了 chrome heart 咁貴
有無平民又高質唔追牌子

你鐘意Uniqlo 的話都係解決方法，因為有短袖AIRISM

背心真係好難推，再唔係就買Nike啲NBA籃球背心

有冇人鍾意cos 啲衫？
係咪好貴？

好想要呢件

黑色藍色都幾好
門店好似做緊sale

香港有門市？唔係IT 嘅咩

門市買一條得9折折完899
除非你買三件先6折
咁750放囉 有無巴打要?
真係著得一次…

係 其實都係IT代理開

不如我750賣俾你啦，一手全新

咁應該放幾錢 600?

肥仔夏天應點着好？齋一件tee好顯肥，着多件恤玩layer又熱，又成日畀人問點解唔剝件恤

減肥

好閪

肥仔即係大隻

咁咪淨係著恤衫囉 點解著恤衫一定要玩Layer

肥著恤衫好柒

Classic menswear & work wear style icon
40幾寸腰，唔覺有柒味

戴bra

跟住就會有人答你因為佢係鬼佬

佢有so,型

睇下韓仔囉。
望落應該無40吋腰咁誇，但都唔係瘦
重點係佢先16x cm 高，咁樣參唔參考到？

總有藉口

睇下goddag有無？

其實肥都可以駕馭唔同野，最緊要買岩size，其實慣性入面着多一件Tee打底,就會冇咁飛釘，同埋個身衫型會靚啲。不過講到尾最緊要有自信同埋個人乾乾淨淨。

最憎打底衫

今日著左converse 1970 black
白色淨色t
beige色 布褲同麻質西裝褸
最後一兩日著薄褸了

冷氣房都仲有機會

why

Wide pant 襯嘅鞋唔想要converse 仲有咩選擇
我著黑色多 得對黑色converse 襯
我又唔想再買vans converse 呢d
係咪得番loafers

好「娘」，你有無見過一個著shirt而且形既人入面有件打底？

其實有咩問題你見仔著Shirt唔打底，夏天出晒汗濕晒露晒lin毛腩咪仲柒

冇問題其實...

我從來唔打底既，無你講既問題，反而著打底又要解喉鈕露半截打底衫出黎成個呀叔咁就見唔少

其實乜都得...

有咩wide pant或者taperd pant牌子推介
買咗條gramicci taperd pant著完返唔到轉頭
仲有冇其他brand有差唔多cutting可以一戰

其實我唔係講著恤衫打底wo樓主話夏天着一件Tee顯肥呀嘛,我叫佢着Tee入面再加多件,會令到個衫型挺啲。同埋冇咁飛釘

咁不如買件重oz啲既Tee,厚啲但唔洗著多件

？？？你自己話「你見仔著shirt唔打底」，上面又一路講緊「齋一件tee好顯肥，着多件恤玩layer又熱，又成日畀人問點解唔剝件恤」

你噏乜鳩

oversize t shirt(唔係太長)應該配修身褲定普通褲好啲

Slim fit, straight, wide都得，唔好Skinny

咩呀，我同佢兩個人黎

咩叫乾乾淨淨

媽啊我好亂

啱呀，但係有時鍾意嗰個款未必係重磅數

同埋記得係肥仔喎，出汗多，單著好易有汗漬

呢個世界有彩漂架嘛

公廁啲咪白波鞋同NB

襯涼鞋囉

唔知你講邊款Gramicci Tapered pants
不過Tapered pants 可以望下Carhartt WIP

再唔係襯GAT款或common project咪唔公廁

著襪襯涼鞋我接受唔到依個風氣，道理等同拖鞋要著襪

其實唔襯襪都得既睇你好邊款，覺得舒服就得

飛釘有咩問題
著衫既野洗乜理人目光⋯
俾d自信啦

有無代購網推介 睇中韓國brand

Teva， Keen 依啲我覺得唔著襪舒服又靚，不過我都係著落樓

飛釘無問題，只係有啲怪，似樓下捉棋啊伯

如果咁講着衫根本唔使講究，好嘅衣着配搭可以收埋自己缺點，個人外表打扮得好自信都會提升。呢啲嘢相輔相成。

講緊着緊嗰陣其實你哋有冇喺肥仔角度諗

想將啲嘢做好啲就叫冇自信？

你粒釘咁可愛驚咩俾人睇

依句應該同啲女講

突然變到好HEHE

白tee 飛釘+釘前兩撻口水印

我睇緊啲咩

試下梳中間分界,可能冇咁MK..
傳統個隻

本身都係

絲打好奇一問
有冇試過ONE LENGTH頭
我男仔黎講覺得女仔咁樣好清新好正

無呀我唔係清新路線

綠色學下Billie illish 囉

無波點學

佢著咁闊就係唔想人地睇佢對波咁你冇波咪岩

你咩路線？

貼下圖先，好耐冇貼過

有冇人著過superstar 黑色 白間條鞋？
覺得點，白色就見人成日著

大佬你唔好咁痴線啦

點解痴線

兩隻色都成日見人著
早排想買全黑Yohji Star, 不過太多鞋，屋企無位

我64比
手長腳長
啲衫成日碼岩手袖唔岩

我都係64

所以我鐘意攝衫同買大一個碼
順便90a feel d

點解64多過55我都係

麻麻公廁野
想特別d
睇ig d架仔襯yohji 皮鞋
我仲未諗到有咩代替

Yohji 皮鞋係邊對？
不過睇Yohji 啲fashion show, 見佢地啲models 都係著Dr. Martens。

咩叫cos

牌子 Cos....

見佢官網9成都係素tee

落鋪頭望下啦，有啲簡約print

有啲少貴 成6舊一件

whowhowhowhowho

原來係佢食水有啲深 其實原價還好
4800左右一件 來到香港變咗580
我見取社good on 4300一件都係標320左右
官方代理唔係應該跟原價咩

邊有依支歌仔唱，官方建議售價≠代理售價
有方法係日本代購就日本買，香港除左貴鋪租，仲要計人架貪念。

但代理唔係就係用大量入貨嘅方法去以低過官方售價嘅低價入貨咩 佢而家個價同我直接用buyee係日本買好似相差不大

賺懶人錢嘛，官方海外直送都要¥3800
睇岩先算我自己想買波多野結衣個件

而家集運轉運咁方便 唔會直送啦
就算真係直送一件tee用ems比盡都係2100左右
佢3800都好大水份下
講真歪風不可長 代理如果同代購同價咁仲有咩需要去幫襯佢

睇完實物，之後上網買
做人宗旨

好似IT咁 去試完衫再上網買
btw我都有買類似嘅style 介紹返

cheerleader 最正
但唔著得返工所以無買

咁搞法香港啲細鋪真係會執晒

其實係，但有啲野無得講到好圓滿，唔係又會形成道德綁架局面。
假如有小店係黃店，但賣緊淘寶貨，你幫襯定唔幫襯好？依啲都係牽涉到消費者權益到，無對同錯，大家都生活係自由市場上。

認真一問，黃店賣淘寶貨仲叫黃店？

問題就係依到，你點界定佢係同唔係呢？咁黃店用中國為來源地架食材，佢又係唔係黃店呢？
To be or not to be, That is a question!?

我反而好奇代理嘅售價點解係會高過官方
以日本本土牌子為例select shop同retailer個啲個價基本上係同官方一樣
進口品牌有關稅問題可能會高啲eg: new balance
香港明明無關稅但有啲一樣有啲就markup
最出名應該都係大IT個十算

個人覺得，如果你覺得佢貴，唔好幫襯絕無問題，但人地俾人工、租鋪，各樣野都有成本，賣野之餘試鞋、解答問題都係服務。

唔買無問題，上網買都無問題，但如果又要用人地服務、試人地啲貨，之後上網買，就真係有啲太閪。即使真係去試，都應該隨手買少少野當係買個服務。

做零售生意有好多成本，運輸、人成、商場抽成、租金、marketing、包裝等等全部都係錢黎。唔接受唔欣賞絕對ok，但去「白嫖」仲要大條道理我真係不敢苟同。

睇Agreement，如果無明文寫到明售價不高/低於定價，基本上代理係自由定價。

另一個經營方法就係Franchise (加盟），基本上跟足定價（正常都會有markup 對沖 Exchange gain/loss or 你提到架關稅/VAT )

牛巴講架野絕對無錯，但消費的確好個人。
如果做零售生意架成本要消費者咁樣去共同分擔，就有啲勉強左消費者。(當然消費者唔係大哂，但有幾多人寧願咁樣去買“服務”？）
消費者選擇網購型式去購買商品，資金最後都會落入品牌持有人手上。依個係現代消費方式架趨向，無辦法。
如果商品係Tailor made就唔同，試身已經有成本係因為成品要由到生產完成都係要靠fitting 架data 去生產。

我會話你唔去買，就唔好去人地度試囉。點解香港啲鋪執柒晒，俾大集團取代，其中一個原因係香港消費者唔多會俾credit 人地提供既服務。唔係話賣貴應份，但去白佔人地時間同享受服務，但唔俾錢人賺，最後咪執柒晒變藥房。

但就算你唔幫襯 唔去試 佢間店一樣要開 員工都一樣要企
何來白佔會浪費人地嘅時間同服務

我非常認同你所講架因果關係，香港消費者care 售後服務大過銷售服務，而且好多時賣家提供架服務根本就唔會成為你比錢架主要原因。
以我自己做例子，買衫褲鞋如果係門市試過岩，都係會比錢買，但唔係買個服務，只係買件產品。
但如果未確定真係想/需要個時，係考慮多陣架時間一定會上網睇下相關架產品，之後就會上網買左。
其實科技進步令消費模式轉變帶黎架結果先係主因。
而我覺得大集團取代本地鋪頭架原因在於大集團架“宣傳”手段，本地小店好難對抗到，特別係衣服/時裝。依家都還好，可以係IG FB 依啲社會網絡到落廣告。

小店都可以好厲志嘅
你望下v字頭個間銀器店
自己走去日本同人傾代理
而家越做越大
但好多店根本無心搞
係外國掃啲貨返來就直接賣
大佬而家個呢件年代資訊咁發達
你識上網買來賣人地都可以直接上網買姐
仲沒計有啲黑店會溝假貨賣
競爭力低 咪自然做唔起
本身又要無製造業 啲野全部靠進口

你估實係齋企無backend野搞咩入餐廳你入去涼個冷氣棟係度半個鐘睇下人地會有咩反應？你會阻住人做野架嘛。

餐廳都唔同 點樣比較
如果係超市 我入去企全日其實真係可以做到
賣衫店的話連鎖嘅基本上都可以鳩企企坐
小店理論上應該都得 只要你面皮夠厚
同埋有啲單人小店真係無backend野搞
有朋友之前幫人睇舖 全程禁手機係gp傾計
又有中同睇格仔舖成部psp擺上檯玩

唔聽就算啦。在我這是品格問題，我如未四過大個牌子的鞋，唔知size，我第一對會到本地有賣的鋪試清楚，買，之後第二、三對先上網搵平渠道；如果真的太貴一開始就會直接上網問網店既人俾意見，再直接買。

人地開間鋪、請個人唔係為左俾人黎白嫖等執架。

單人小店先多野做

店主本人咪多野做
如果係請個pt睇舖多數都係玩電話

非常好架論點，競爭力低，經營意欲低以及產品主要來源。做時裝進口生意有間門市已經無太大優勢，被淘汰係時代同科技進步帶黎架後果。
咁多被標榜為大牌子架品牌開網店，無可能無做過巿場調查就咁魯莽跑間網店出黎，開發成本有機會大過開一間鋪。而我都有見過有啲小店關閉門店做返網店，所以睇得出科技發展影響人購物形式非常深遠。

Ok, 你當我唔聽啦
再傾落去就真係形成道德綁架局面

試完上網買都可以話人地服務唔好/人地冇野做阻唔到人
你個行為唔係攞鋪頭著數？攞著數咪認囉仲要賴返人真係好肉酸

哈哈，係呀，攞左咩著數？
講到好似無比錢買件產品咁

一個冇道德既人同人講道德綁架咁即係公你贏字我輸？

咁你買野試衫試鞋有無比返一百幾十服務費人呀？好無道德囉
公字你贏字我輸？

去人地鋪頭試完上網買你比左咩間鋪？比左面人地去佢到試呀？

可能好多人都咁做但係好似你地咁大條道理真係少見

你未答我攞左咩著數啵
你行街買衫入Fitting 有無比反一百幾十蚊人地做服務費？
只許州官放火，不許百性點燈

你駛乜咁 mind 人地點睇你，你呢類行為大把大陸尼都係咁當 d shop 係 fitting room 啦，人地試完仲即刻當住個 sales 面前用手機confirm 埋個 size 落 order 然後同 sales 講呢個網平你過你幾多，跟著後拍個囉柚走，所以對比起大陸尼同一個出發點你已經叫做好有良心啦。

心態問題，你蓄意去試完上網買，同你行街見到想試試完真係唔岩擺番低係兩個概念黎。

我無介意人地點睇，只係講事實。
同女朋友行街入去望下啲鑽石戒指，叫Sales 姐姐/哥哥拎出黎，上手試下又買？

呢個譬喻不當wo巴打，如果真係要咁比，你應該話我想試完之後上網買。但同時又衍生出另外一個問題，就係鑽石唔同切割方法是各家鑽石珠寶商既know how，而且大多直營，不存在可以試完上網買平啲呢個case，否則啲珠寶店一早執柒晒了。

心態的確好重要，消費者係自由巿場決定係邊買野都係佢權利啵。

Thank you 牛巴指出左個問題
繼續討論，咁改個例子為買Tiffany & co 會唔會好啲？

好心你啦，邊有人話你上網買有問題姐，係話緊你蓄意去鋪頭試完上網買呢個行為閪，咁做係你自由，但係閪你咪認囉

閪在哪？你都識講自由，但係又閪喎。我唔撚幫襯藍店個時，你又話岩？

自由都有cost既，未必即時、未必你見得到、未必報係你度
實體店減價，消費者買平左。其他燈油火蠟人工唔變，可能職員態度差左
減到無得減實體店執晒得網店，繼續競爭減到少款，質量參差，無售後服務（退貨等）
當然你會話上面既risk你有「自由」去bear。但同一個圈既其他消費者呢？
你覺得道德綁架，覺得自己唔係果一個圈事不關己。但你攞緊既「自由」就係果一個圈度，講到咩咩義務就我都覺得過份，但起碼唔係完全唔關事先

凡事好黎好去，何必計到盡殺雞取卵

超市試食係咁拎都係自由，無人話唔俾，亦無犯法，但在旁人眼中睇落有點無品，咁講會唔會好啲？

唔係針對爸打
只係希望睇到呢段對話既爸打們多個角度諗

唔好咩都拉埋黃藍黎講啦，你唔幫襯藍店洗唔洗頒個獎比你？

人地租鋪唔洗錢嫁？收個價比網購貴好正常，你試完上網買咪賺左人地成本差異帶黎既價差，咁做都算仲要賴人呢樣果樣，唔係個人閪係咩？

依啲先係討論，終於有人講商業架生態圈。
商家用所有辦法/策略去刺激自家品牌/產品，當中架競爭係會有正面同反面影響，例如更多元化架商品去迎合更多買家/用家。實體店減少，都可以引證到科技發展到常人可以經網絡去進行經濟行為什至生活。如果只睇負面，唔試下正面睇返被淘汰係咩原因，進步十分有限。
另外我並無覺得事不關己，只係使用依份“自由”架權利，比人講到做不可取，點樣說服到人支持黃色經濟圈。啲人咪又係到不停鬥黃。

都合適，但我覺得唔應該咁睇人。我行超級巿場都見過唔少人係不停拎試食，我會再諗下係咪對方屋企有問題，迫於無奈佢要咁樣生活。

你解釋唔到就叫人唔好拉黃藍黎講？雙重準則就認左去啦

好明顯你就無睇之前架對話啦，之前咪講左價格有機會係因為鋪租成本帶動售價。
一開口就話人閪，有無諗過自己中間插入討論又唔追post，好有問題

短褲有無推介？

「自由市場」個重點係市場
市場都唔存在點自由？
唔止係你既自由，仲有賣家既自由，更重要係其他買家既自由
「你」既自由真係可以建構於剝削其他人既自由？

如果「淘汰」只係講緊弱肉強食、直到成個生態萎縮。係「步向滅亡」
點樣可以共生，想有service既有service，想平既有平，先係進步

大家覺得不可取既唔係「自由」，係只有最大化單一方/個體既「自由」

又係你自己問你攞左咩著數
解釋唔到啲咩？你唔食藍店係你自己想出一分力，關你去鋪頭試衫上網買咩事？而家係話你覺得上網個價先合理你咪直接上網買，我唔係想插入討論，係見到你啲攞著數仲理直氣壯咁自私既言論覺得好嘔心先覆

書本上講緊架Demand and Supply, 表面上係弱肉强食，但其實就係你所講架共生關係。
我再將“我”代入做例子，依家天氣好熱我想買件Tee 返工，然後去到一間門市試衫。當下真係唔想買，不過返到屋企又覺得其實好靚，就係網上搵返該款Tee, 自然都會睇下邊到平/有折。但基於我係該門巿試左衫，我就要選擇去返該門市到買。
咁樣就係符合到唔剝削其他人架自由？

屌好心你唔好係到偷換概念啦

你仲係未答到我攞咩著數，而且我地本身係討論緊係代理買同買家有方法直接係日本買架價錢點解有分別呀。

屌你真膠舊膠唔撚識分

我覺得Octo 依條幾好睇

都係果句，「自由」既代價未必係你睇到，未必係你受
試完身件衫會有tear and wear，當最壞情況要write off；商品賣得出既（未必一定要果件樣品）cover到個cost，咪繼續offer
蝕到仆街既咪唔比試下cut試身，係賣家既自由
你用左自由，佢用左自由，咁有心要買既人想試啱身先買既自由？

實際例子香港Apple，幾年前你可能用過唔啱用（我試過），又或者炒燶，你都可以原價退貨，係你既「自由」佢唔會問
而家？真係覺得件product唔啱用既買家？因為無得退貨我要research諗過度過先買既時間心機就係消耗左「自由」既cost
你幾年前用緊呢啲自由既時候唔會見到，唔會受到既cost

當然你唔會知大家既cost係幾多，講到心機時間更加係量化唔到。所以無可能講你用緊幾多係消費緊人地幾多
只係係同一個市場要共生咪一齊諗方法貢獻，而唔係為自己唔想貢獻而搵借口

我明白你講架野呀。
我係想知你係依個情況架解決方法

Again，蓄意與否係判斷該行為閪唔閪既重要因素

GU CHEF PANT $99唔錯

咁你點睇黃色經濟圈依樣野？
真心想知

有短褲咩？

新出左短褲呀

見到，幫手貼link

要解決就係目光睇闊啲
消費者付出既唔係只係當刻比幾多錢
你話日本自己同賣家買仲平
點同賣家溝通，點運返黎，時間，貨品選擇，無得試，貨不對辨風險，退換貨
呢啲都係cost，「代理」就係幫你食左呢啲cost
而家資訊流通可能低左，但唔代表無。而且呢啲無形既cost量化唔到
對你影響細啲既，你可以唔用代理，但唔代表其他人無用代理既意義

人地代理用佢既cost去比service你（eg.試身），suppose佢係用賣出去既product去cover佢既cost
你既「自由」就係用佢不停付出cost去fulfil，而你亦都無意慾去經佢買product去cover佢付出既cost
，咁都唔係「白嫖」？又要比少啲錢又要有人幫你攬埋其他cost，咁都唔係「攞著數」？你贏晒？
仲要鼓吹咁樣最大化自己唔係一個問題？

好簡單，對消費者「cost」唔係淨係錢，錢只係其中一個因素

但覺得COS質地唔值個價

第一段岩呀，買家有代理唔用/網購要承擔風險都好正常呀。
但第二段我都明，但依個opportunity cost, 係咪真係要咁計落消費者身上？一個消費者既消費行為好單純，就可能係試下鐘唔鐘意，鐘意到即刻買又得，諗真啲上網買又得。

明白，但你覺得黃色經濟圈除左錢/支持同路人之外（意志），仲有啲咩？
我有同事食Lunch 成日只係拎住黃色店鋪個list 揀，有好幾次食左疑似藍店就好似世界末日咁。我同佢講今次之後，下次再支持返黃店補返數就得。

好難講，個個人感覺都唔同

想問下兩者之間有咩關連？你個邏輯好跳躍⋯⋯

關係在於一個消費者參與黃色經濟圈，自然會蓄意去選擇黃店去消費，咁岩你又提到“蓄意”與否係判斷閪定唔閪架重要因素，咁黃色經濟圈架消費者係咪都係閪呢？
只係想知你點睇，想知係唔係都可以代入到咁多情況。

到而家你都只係睇到消費者當刻比幾多錢就係佢既cost
如果個市場唔存在佢仲有無得行使自由？
點樣可以sustain佢既自由係唔係考慮因素？
如果係考慮因素，算唔算你講既opportunity cost？

當然你作為消費者亦都可以唔使諗咁多咩cost
點sustain有咩所謂，黨話聽聽話話就派10k比我，我多10k買多兩件衫，使乜諗之後仲有無衫有無褲買，話之我買完衫間舖唔聽話比黨剷平關我咩事？

目光放遠啲 ，自由係有代價既，無論你睇唔睇到

代理其實係有權利同品牌方去傾個來貨價
所以理論上佢唔會貴過品牌方太多甚至同價再補貼其他優惠
最簡單你去broadway買iphone係唔會貴過你去apple store買
所以當佢貴過官方20~30% 又唔係斷貨炒貨限量嘅情況下
一就係佢直接將成本轉移晒比消費者 二就係佢當香港人係水魚
無論邊一點都唔可取囉
如果你話佢開店有成本
同理我住日本 有時會幫人買下野
咁我寄ems 一定會貴過人地寄集運
唔通人地問完我一大輪又唔搵我買
我又要去屌鳩人

你「選擇」去幫襯黃店以表達政治立場，你係用你既錢去支持同你有共同政治理念既商家，何閪之有？

你「選擇」去佔代理/實體店便宜，再上網去買，佔用左佢人既時間、服務而不願支付代價。點解唔閪？

兩者無必然關聯，唯一可以說的是，不論上面何種情況，你有權選擇，這並不犯法，但這行為在一個Decent既人眼中係閪，人地有自由去評論你既行為。正如你幫襯藍店，有人會屌你政治戇鳩一樣。

咁你可以唔幫襯佢，但唔好入去人地間鋪度試一大輪機、問一大堆問題、比較一大堆野之後走去先達買。人地提供服務，唔係奉旨要你俾錢，但你擺明車馬黎到，我係唔撚同你買架喇，我會貪平去第度買，不過我要你答我問題我要你試部機俾我睇。

呢啲行為唔犯法，但好閪同好cheap囉。

EMS 真係貴好多？因為我係日本買野，佢一直都係DHL 比我

OK
不過體面既人會諒解而唔屌鳩人，我覺得李嘉誠真係算表表者

間鋪大多數唔會當面屌鳩你，但睇住你做閪野而唔提你，我唔認為是件好事。我相信呢度巴打同你講咁耐，都唔係有惡意，而係站在第三者立場誠實地說話。

行為閪，如果你是因為唔知呢樣野閪而做，咁人地提醒你，你就該去改；如果你是知閪仍閪，那就認閪，也不需要為自己的閪找藉口去合理化自己既行為。

定你想係背後俾人屌俾人笑？

點都貴過集運嘅 如果唔係就唔會用集運啲人
視乎你買嘅數量 如果單寄一件tee 要150港紙左右

依個係minimum charge?
DHL USD15係咪合理？

你個比喻好似唔太對
試完機去先達買係因為先達平
而家個case係個代理仲貴過官方
個比喻應該係去先達試完機再去apple買

幾耐送到先?
150係500gram定1kg嘅價
最少好似500g起

我見waybill mark 1kg minimum USD 15
3-4日，但我覺得應該唔止USD 15,可能係 monthly statement charge back 返寄方。

代理貴過官方，但有你所需要的資源及服務，因此你選擇去某代理/經銷商享用其提供的服務，再到較平的地方：先達/蘋果店購買你比較過、試過後的產品。

此行為很閪，我覺得很無品。

另外，代理理應比官方平是甚麼道理？供應商通常只會提供建議零售價、最低零售價及來價三個價格，你有本事賣多貴就賣多貴，一件一千蚊建議零售價的貨你能用你的專業、服務、建議等加值服務去增值，令其能用1500賣出，是經銷商既本事。

係我用字太難理解嗎？我認為不該出現這種誤讀才對⋯⋯

呢啲行為唔犯法，但好閪同好cheap囉。
代理有本事 都可以拒絕唔消費嘅顧客入去佢間店嘅
日本嘅select shop基本上就係跟返品牌定價走
咁當然你話人地喜歡定幾多就幾多呢點係無錯
同樣地我行使我消費者嘅權利又有咩問題
佢有本事應該係同個供應商傾低啲個來貨價
而唔係有本事咁抬高個價叫消費者硬食
咁樣同啲ig shop係淘寶到買來賣個double有咩分別先

不可教也，慳番啖氣算了。

專業嘅服務令佢賣得貴
請問有幾專業
行出行入有無打招呼
落雨有無比防水袋
換季有無準備catalog
出限量款有無幫同品牌爭取返多幾個quota
間舖係咪地舖 旺區 裝潢好
香港有幾多間小店真係做到呢幾點

Again，你不欣賞，咪唔好去囉。又要去又要試又要屌又要貪平，仲要覺得大條道理理所當然，呢啲咪又cheap又閪囉，係真係講野婉轉啲都唔明，定真係心理偏差？

好多香港人最大問題就係覺得service & after sales service 係唔值錢，係應份包埋。

但從來佢地無諗過公司有開舖支出 人工 時間 機會成本

而家啲大公司好多本身好好既refund benefit 都比消費者玩爛哂正正就係呢啲原因

賣方提供試身服務，係吸引消費架手段，而依樣宣傳手段架成本放落消費者身上我覺得唔合理。但我係認同鋪租，人工，水 ，電，依啲開支成本係會反映在售價上。

上面有巴打提到試身架成本會消耗到商家商品架價值，而試身用家唔bear，最終後果導致巿場萎縮以及消失，消費左商家依個服務成本以及對所有消費者唔公平。我部份讚同，因為依個成本係商家為左吸引消費者而設立架服務，唔應該歸納去消費者身上。

引用返Wiki 對自由巿場解釋架其中一段：

在交易場所中，一個商品或服務的價格將消費者的需求反映給生產者，並且促使市場形成可以滿足消費者（以及投資者）的資源配置。在自由市場中，價格是由生產剩餘的自願交易，而不是管制市場中的政策法令決定的。通過供應商們提供的產品和服務的自由競爭，價格會趨於下降，產品與服務的質量會趨於上升。不過需要注意的是，政府在經濟危機時用銀行保障價格穩定的手段，有利於修補市場失靈。

依樣野在我角度就唔閪，佢係消費者，佢權利就係決定自己購物途徑同方式。我覺得現今架消費者係有啲任性，但唔係閪。以自己標準去評論人地標準，依樣野係唔可取。

我反而覺得香港人係care after sales service 大過Sales service. 因為產品有after sales service, 我假設係Refund, 唔岩咪七日退/換。雖然我從來未試過，但我知好多人買一件衫為左去一個場合，之後就退返比商家，商家Refund 等於total loss.

店鋪成本，人工成本反映左係商品售價到，消費者買唔買係另一回事，機會成本就要睇情況。而且消費者本身好單純，淨係想買一件商品。

Btw關自由市場咩事？兩者之間無邏輯聯繫可言。依家講緊呢個行為閪，會加速小店死亡，同埋無乜品，關自由市場咩事？都已經講左咁耐，合理、合法，不合人情姐。咩叫「盜版驅逐正版」、黑羊理論，佢地夠係市場永遠理性下既產物，但係合唔合符我地對理想社會既想像先？唔撚合符呀嘛！

自由市場去到最後會點，好多學派都研究過（個人覺得奧派觀點比較有趣，張五常都好睇），btw，呢個世界暫時無一個完全自由市場，唔好政府講得多就俾佢洗撚埋腦，真正既自由市場係唔撚需要政府架。

當你一路講自由市場既時候，你有無考慮到現存已有既各樣限制？對小店不利既營業環境？人類行為既動力就係慾求，而人本身係自私，人亦有權自私。

但係唔係自私既人應該大大聲講、做、宣揚自私行為？合理合法，唔等於你唔撚閪架ok？岩岩都已經講左，你討論時既思維跳躍，啲論點既因果關係中間無關聯性。Again，無人唔俾你做閪野ok? 大集團啲行為夠閪，田生收地夠閪，但佢地無犯法wo，佢地用盡方式賺錢係佢地自由，但好撚閪呀嘛！

屌真係完全自私人心態黎，下下用到盡，你愈講愈顯得你閪

點解代理有建議零售價唔跟 自己mark up就叫有本事 有服務
消費者走去試用唔買 就叫cheap又閪
咁你既然覺得咁樣 你可以唔擺display出來 叫啲staff唔洗去招呼客添
你覺得人地試衫問野浪費時間咁你咪取消個服務囉
無人商店而家又唔係無 一係淨做網店成本又低
我都唔明你邊到來大條道理覺得mark up就係天經地義
而家又唔係成個市得佢一個獨家村
你係咪做慣咗資本主義嘅奴隸

咪撚就係，痴撚線，由#238 留言睇返啦
開頭淨係討論點解會做得咁貴同埋講緊消費者有權試完唔買，啲人就沖出黎又閪又cheap, 道德綁架人又唔閪認，用自己把尺屌鳩人地把尺。本身係討論炸喎，自己先入為主人地行為閪，放撚到自己係道德高地。

代理Mark up 高少左客個cost佢自己比，你去試完上網買個cost係間鋪比，人地有cost你冇你都可以拎黎比？
同埋冇人話試完唔買有問題，係蓄意去試之後上網買呢個行為閪
睇你講野都知係自私撚，呢啲行為令到冇哂實體鋪其他想試肯比premium 既人唔係比你呢啲人影響到？

都已經咁多人出過聲，again，無人話你犯法，但你呢個行為係佔人便宜呢個我諗都好明顯下。正如食肉，有供應、有需求，如果你未必知肉類生產商用幾差既手段去增加產量同虐待食用動物，可以去查下。

食肉犯唔犯法？唔犯法。
食肉合唔合符人類慾求？合符。
現有市場下食肉閪唔閪？不論從環保角度定動物權益角度都好撚閪。

我好鐘意食肉，我閪咪認囉。

討論思維跳躍係有人提出到架論點我想知到其他範疇會點睇，咁叫詢問而且我有回歸正題。啲論點係時下巿民有遇到架情況，中間有無關聯性根本就唔係重點，主要係我想知咪問。
而且你先人為主我係閪，做過以上行為，咁係你架睇法我就唔評論

你先入為主我喎，點解要我認閪？
咪撚傻啦，我覺得依個行為係有問題，但唔係閪，只係消費者決定。你地又係高地上面放箭
你閪就一定架啦，係到道德綁架咁撚耐。

不可教也

其實你俾膠前不如睇吓你的論調俾多少人負皮，有時咁自我中心不是好事，你不認為閪不等於件事唔閪，你覺得閪就唔會做左咁耐啦。

咁有無人拎住枝槍叫你幫襯佢？無呀嘛！但你點解要去佔人便宜先？又食又拎唔洗俾仲要用周講自己好醒？

討論不嬲都係有正反，你地加插論點架時候，我就係更想知哂正反兩方面。

第一，你覺得閪，唔代表全部人都覺得閪；就好似你話我唔覺得閪都唔代表全部人都唔覺得閪。第二，你到依家都係先入為主我係做左，我買野基本上網購，點樣做左你口中架閪野？

你問既問題琴日已經討論過。

我依刻係問緊我點樣做左你口中架閪野喎，我有咁架論點唔證明我有做啵。
當然成個討論過程我都有得到我想知架野，如果減去左大家先入為主同埋道德綁架，係非常好架討論黎。

Again，拉上去搵，有晒你要既答案。

唉，道德撚追post 發現咬錯人
要扮到好偉大解答哂所有問題

係咪IT sales無生意係度發癲
咁如果掩飾得好好唔似黎試衫咁但最後唔買係唔係又係閪
如果咁都係即係點都係閪啦，試完上網買都係閪，唔幫襯貴20-30%都係閪
間公司提供得試衫同sales service 就預左有個cost係度架啦，做生意無得輸打贏要
咁驚蝕一係唔好做生意一係做網店

我幫你擋住先，好快啲走。
道德高地有鐳射炮

連登仔理解能力真係有問題
你係覺得岩既點解要掩飾既？
一直都係講冇人迫你買，點解你又覺得有人話唔比貴啲幫襯係閪既？
而家係講緊心態問題喎，你行過試完返屋企先覺得想買而上網買，同本來已經想上網買淨係去試size兩樣野黎嫁喎

其實你唔講冇人知你係前者定後者，但係你講到明係後者都唔話得你閪

其實唔明有咩好拗

啲閪人知自己係閪就唔會做閪人啦

咁你係sales返工你點知個客係唔係閪？
咁而家單純講試衫，試衫唔需要掩飾，拎件衫行入去試就得，去試衫個sales點知你係唔係試完上網買？咁而個客係咪閪？
咁而完唔啱再返去上網買
咁又係閪？
我講緊嘅掩飾係唔會張揚自己上網買，而個世界大把人打鑼打鼓試完話畀人聽個仔拎到折，咁而啲咪仆街，咁試完就唔啱你點知個客係真唔啱定上網買？
咁好多人試左先再等間舖遲下大減價係咪又仆街？
咁係A舖試完去b舖買係咪又仆街？你用左a舖service 喎

你道德咁高，去食自助餐會唔會淨係食人200g好啦，食多左人地點做生意？
走叫雞畀錢畀全套就插半條，插曬成條隻雞蝕住黎做

你既意思係咪姐係出軌同其他女人扑野只要無人知就係無錯？根本個重點唔係有無人知而係動機，都算，自己收埋咪算囉，依家大大聲同全世界講仲要講到係理所當然唔做係你笨柒咁既咀臉，真係要俾啲掌聲。

同埋你啲思維模式真係刷新我認知，舉例性質完全不同，邏輯推理又跳躍，都唔知講咩好。

呢家嘅天氣著咩長衫長褲襯

無印鬆鬆linen?

on9佢食水深就無佔顧客便宜？
咁我有無拎住支槍叫佢比我試先
有無成把刀架係佢條頸問佢野呀
IT賣十算比人屌到飛天
啲小店賣12，13算佢仲要係到幫人兜 咩心態

不如算啦大家各持己見，其實拗多幾日都冇結果。

麻質頂晒盡

刷新左我既三觀

其實拗唔係問題 但係大家唔好將啲嘢溝埋一齊講

首先你本身想上網買之後特登落地舖試呢個行為一定係cheap 冇嘢值得討論
覺得唔係閪嘅因為你就係一個閪人

第二就係間舖本身嘅定位
有人話我去試下啫用唔佢啲咩服務 又話佢原本都有咁嘅cost根本同我冇關係
大佬呀原本講緊小店 係小店呀 之後有人講咩IT/lane嗰啲 兩樣嘢根本唔可以相提並論
牛巴佢自己開舖 佢一撚定清楚過你哋班傻鳩到底一間獨立經營嘅鋪頭有咩難題

仲有 有條柒頭話咩間舖收鳩我12算 咁唔係佔顧客便宜係咩
屌你呢個真係睇撚到笑
明買明賣 佔乜撚嘢便宜
運過嚟唔使錢？舖租？定係下下都要搞手打個和？
唔撚gur咪搵frd幫你喺日本買寄返嚟囉 定你冇frd呀

Btw，其實有人可能對入貨呢樣野無乜概念。簡單講，貨有貨期，一般入貨要俾半訂或全數，我呢行貨期一般6個月。

舉個例，半年前英鎊10.5多少少，連埋匯錢既手續費同運費，我入一千英鎊既貨，實際支出大概係萬三蚊港紙。

上個月英鎊跌到8.95，我貨到，之後你走黎同我講，英鎊依家咁平點解你仲賣咁貴。大佬呀筆錢我半年前已經課撚左出去架喇，現兜兜萬三蚊，家陣我話之你跌到七算，我個cost都係萬三蚊呀！

貨到仲未必即時賣晒，全世界既零售業都係計「來貨時我支出左幾多本地貨幣」去計算成本架啦，乜撚野幾算幾算真係唔知未出社會定未見過個世界點行

當你呼籲人唔好將啲野溝埋一齊講架時候，麻煩你係#238留言開始睇偷換概念架係邊個

垃圾IT收成12算喎 咁樣搶錢法我係佢地鋪鳩試白撞有咩問題 咁做唔算閪之餘直頭係伸張正義啦 係自由市場既消費者權益嚟

唔好睇咁多色麻啦= =
係咁抛一堆「terms」出嚟其實好撚尷尬
又咩道德層面道德勒索 又自由市場消費者權益

唔撚使講咁多廢話(&最緊要嘅係冇人想喺呢度同你傾咁多廢話)
特登去地舖試然後上網買就係cheap&確確實實會令到啲小店越嚟越少

(至於「就算唔咁做啲少店都會越嚟越少cuz科技會進步」呢個又第二個話題 但係我唔想傾 所以你唔使同我講 講完）

我都係買過褲，但d size 怪怪 最好試左先，
我明明肥 但竟然S size 褲先fit

依間啲衫褲好似係跟亞洲人身型Cutting

冇追曬post 但睇咗幾眼發現有巴打好似唔知markup點解
Markup pricing係講緊based on已計算成本 乜柒都加曬 再加一個fix %
例如我成本係1000蚊一件 markup 30% =1000*1.3 =1300
Markup個%係純利潤嚟 唔係用來貨價計

虛心一問 假如一個人去門店試完之後上網買 但係之後再去返門店幫襯返個件貨品嘅附屬產品 咁呢個行為算唔算閪
例如去眼鏡鋪試完眼鏡之後上網買 但係最後去返間舖頭度配鏡片

我個人平時都會咁做，咁有時真係試完無野岩都無計，但最少唔係心入面一早盤算好要上網買，而落去鳩試。

其實講到底都係心態問題 你唔講出嚟冇人會知添
我唔係未試過咁做 咁我窮學生 的確係幾舊水都豪唔起 但係至少我會知最好唔好咁做&他日有錢就咪鬼咁度縮
始終人哋開間舖唔係俾你嚟試身

Uniqlo 出左？

係呀，可以去望望，五分袖個件

天氣太熱著唔到yyph
夏天都係白tee牛仔褲皮鞋多

皮鞋？

麂皮皮鞋襯牛一流，成日都suede loafer 襯牛

我都係loafer襯牛，夏天一定係loafer，之後間唔中先波鞋

其實佢有時候行show都係普通高boot drma，我自己著yohji都係普通drma一對，係有時候先tabi，有時著garcons都係drma

我有對6吋高嘅dr. Ma
想有番對正常causal d嘅style

有無諗過唔煩的話1461就算

拆左對cp

咩名？

ig：ethandesu

但消息者角度好難去諗你入貨時期嘅匯率，匯率跌都只能夠硬食，因為如果英鎊係升，變相你就係賣得平果個（假設無因為匯率升左而加價）

你呢十年有無見過英鎊升？

真係好睇果個人嘅取向，有人鐘意特色小店，如果一間小店係有心做，價錢合理嘅，總會有消費者係鐘意果間店舖，就會去幫襯希望佢長做長有。
有人想要售後服務，寧願貴小小本地買有咩唔洗自己搞。
但都有人係金錢行先，最緊要平，但又想試啱就搵最平嘅買，原則上係無問題，不過就有d小家。但對一間店黎講可能都唔完全係壞事，第一會帶到人流；都有可能果個人係試身途中會睇啱其他產品；或者覺得間鋪頭服務好試完唔想煩差果一百幾十都係買。而且開得鋪一定會預左有咁嘅人存在，係成本預算係應該要計埋的。

又唔一定係英鎊嘅，匯率變化囉唔係做老闆真係唔諗到，一般人只會直接x匯率去決定依樣野個價值

做開生意既人會乘多啲，當佢入貨時係十算，通常會計到11去避免尾數匯率急升既風險，尤其係一啲避險類型既貨幣，例如日圓。

大公司或現金流比較強既公司會玩埋fx，當佢地覺得佢地需要既貨幣（日圓、英鎊、人仔、歐元etc）低水時會入定一啲，去降低入貨成本，有少少似國搬炒期油既行為。

但小店撚有咁既資源咩

個袋8100呢度萬三total

大家點睇ROLL腳ROLL上腳眼上少少..
成日見到D人ROLL咁上..我個人覺得好怪.
我覺得ROLL到腳眼位已經係最靚

腳眼真係盡再高好似條褲唔啱身咁

有時係街上面真係好想同佢地講

無標準㗎喎呢啲

我知,我覺得腳眼再上D既話,著返對襪會好D

如果roll 到8分甚至7分，仲要勁大舊，就會好累贅，又顯矮

我都係prefer quarter break 到no break，九分勉強

新手lm

咁長定太短？

近排好少買衫，本身打算年底去日本一次過買一堆……
點知疫情今年內都唔使去旅行啦我諗……
於是拎筆錢去買咗副DITA

我會prefer 長多d，岩岩好掂到鞋背

遮住鞋筒個位好正

我自己都係依個長度左右，再短坐底的話就比較易露腳毛，無咁美觀

岩岩好

yes, 咁架長度其實普通波鞋都好岩長度
個人感覺

ching讀咩degree

係街其實留意到
依家班後生通常鐘意攝衫中高腰褲咁穿搭
有冇後生仔教路係邊度買開衫

Why have 負評

u記u系列d 褲都係偏中高腰
或者古著d 軍褲
再唔係就去訂造chino

買左條鬆身但收收地腳既淺卡其褲
上身係唔係一定要oversizes or 有jacket/嬲
岩岩試左著左件正常深藍shirt
個效果好提中似上輕下重 個人比例變左4/6咁
好柒

上4下6好睇呀

唔通55先好睇？

夏天當然著Hawaii shirt啦

熟口熟面咁張圖

若隱若現嘅胸肌

我呢啲好屎咋
最緊要減啤酒肚

我都分唔到真假覺得似借刀

我知
但係想特別d 同埋馬丁醫生好痛

我見日本仔依半年多Tabi toe boots

馬丁醫生d新款真係普通

想問下呢件係邊到買？ 想買

其實都係Crossover 款先比較特別，其他主要玩顏色同材質

Btw U記依家係咪可以冇限換貨上次換完貨佢同我講話唔岩可以再拎返去換

uniqlo 可以 gu好似一定要換貨

上網買

2樣都睇

夏天唔著襪著loafers真係好爽

巴打我見你10次有9次留言都係講loafer唔著襪

因為嗰位巴打腳汗比較大

因為我經常咁著

Thx 不過個人麻麻tabi
覺得唔靚

所以想搵替代品

其實我都唔覺靚，但tabi boots 望落都幾修飾到腳架長度

真，睇少一樣都覺得自己係亂買。
不過傾向質素多啲

細個就一定要買名牌 依家就睇款同質素

james perse 咪500起跳 不過質素真係好

hea 著就買本地d重鎊tee 百幾

U記

裸腳著過loafer返唔到轉頭

？

Agger

有對全黑nike vapormax 除咗jogger 大家會點襯長褲宜家夏天短褲就易襯 但長褲就因為個鞋底厚搞到怪怪地 自己又唔中意著jogger先最煩

香港着尼d一定勁多人望
不過真係好型

驚乜嘢 鍾意着咩咪着咩囉 不過30幾度咁着會67

之前買左件類似尼種style不過全白 好靚
買完返黎放左係櫈上面
點知比老母拎左落洗衣機洗
屋企部洗衣機重要勁粗魯
屌那星結果爛7左

無人望，應該唔會著。
襯衫除左想令自己增加小小自信同增加自我認同之外，都係想著比人望下，尋求認同

單tee 都得
參考返日本仔，著Oversize Tee

岩岩買左兩件日牌tee d 料差到.... 薄到完全唔企身

係咪預你打底？
無睇簡介係幾多oz?

聲稱 9oz 但肯定無

btw依家天氣咁熱 大家仲著唔著厚tee?

我會，什至會著AIRISM 背心打底。
出完汗入返室內好快就乾

落雨喎，大家有冇著timberland、red wing嗰啲？

邊到多Hawaii shirt買？

巴打本地買開邊間

james perse 咪係netaporter

其他都係d ig store

你想要新定vintage先

新

新嘅話我上網買

咩網分享下？

Two palms,我剩買過呢個牌子，一係就去美國或者夏威夷買

sun surf
reyn spooner

呢幾日咁靜嘅

忍唔住入手左條YAECA

會咩

pants?

想問呢款係咩牌子既鞋

keen

james perse 我覺得算薄
同埋佢個荷葉邊設計 特登做舊咁

Yes chino

有冇人有著馬甲
唔係功能背心
係麻質，布質，冷衫質地咁
有啲袋咁嗰啲

冇乜人討論

打襯短袖Tee 定恤？

有無圖？

可能大家都襯好哂

搵唔到
D舊CCTVB劇有見過

三件頭個啲？

類似呢D
但唔係呢D質地

this one?

係,但就咁睇好似有D窄,我鐘意鬆多DD
不過古著好似都係緊少少多

窄就應該唔窄，依款Vest 肚腩位好多空間

入面著五分袖鬆身T/ shirt衫唔ZIP
下身闊/直腳褲

下？唔係掉轉咩？

腦入面有畫面，不過唔zip 衫的話件Vest 唔扣鈕比較好睇
個人觀感

就唔係唔扣
牛仔恤衫都幾正

就係唔扣

我冬天會牛仔恤加件Vest

我鐘意VEST著出面,但入面著長袖TSHIRT + V領過頭笠冷衫

個人喜好姐
你偏向大學生Feel

你呢隻成熟FEEL都正

Thx
但細個比人話成熟，依家27歲比人話扮成熟

有冇巴打鍾意着oversize淨色tee襯高腰九分西褲 然後zip衫

隔離西裝post 有巴打正正就係呢個look

巴打知唔知邊度有高質嘅九分褲賣U記個d岩腰圍又短/闊得滯 大一個碼又要帶belt

帶belt你唔鍾意？

每日都咁着 襯皮鞋sneakers都得

Oliveclothing/COS 👍🏻

drop93? leather healer 都有賣自己d 自家chino.
唔係好答到你，因為我d chino 都係去造的

有時想causal少少 帶belt好似太斯文 好難買到現成腰又fit cutting 又啱

COS 但平時係咪比較少做sales嫁

依家先買係咪太遲

多謝巴打分享

覺得initial d男裝褲cut幾靚

又短又窄又低腰又貴。。。

又到夏天想搵Driving shoes有無好介紹？
想搵啲襟磨啲既底

Driving shoes無襟磨架

cargo pants有無推介

咩風格先 Vintage/Casual/機能

我同你睇到嘅點解唔同

仲著VAPORMAX?!

initial 啲褲應該幾闊身同中高腰，不過我只係依一兩年留意。
不過定價貴就非常有同感

係外國買

夏老威真係好正，男同女著都好好玩
好想香港有d專係夏威夷恤嘅穿搭page，教下人點襯

我都係喺IG睇

Driving shoes一定係勁薄或或粒粒底，唔預你行多路，所以一定係易蝕⋯ 我著過car shoes 同 tod’s , 腳感係好嘅

Sun surf 都不錯，不過價錢貴好多

香港有賣？

佢勁多sales....一年做四次

樂天

Initial貴到hihi
咪買啦

負擔得到又有興趣咪買
平有平玩，貴有貴玩姐

減咗價其實唔算太難接受
唔洗下下u記199先叫平
同埋佢d cut玩造型係幾好襯
睇下佢地最近岀條片介紹d褲

最後買左Calzoleria Toscana driving shoes, 用Vibram底希望襟磨啲

你著嚟純揸車定會行街？

有冇ching知邊度多九分褲又闊少少買？(除左uniquo gu hnm)

兩樣都會，好難淨係做一件事

zara

好似係中資

唔係咩？

唔係 但都奶共

可以睇下台灣Brand

收到總之唔賣得

search下inditex

有冇純色oversize Tee 好著

似名牌cutting

係咪得made korea 嗰啲好啲

visvim jumbo tee

有冇巴打喺呢間買過 見佢啲design幾靚但少貴

依到應該少人會係Pinkoi買野。
會有沖動想買依間，但一樣停留係覺得少貴架情況。始終Pinkoi都係賣設計，可能真係要買一條先知岩唔岩自己。

有另一間都係小貴，考慮清楚啲，你又唔急

呢個個膊會唔會太大

見佢寫膊闊66cm

呢條咩牌來?求知

咁又係，所以我知道唔會行好耐先會著埋出街，同埋會擺一對喺車，如果揸長途車就上車換咗鞋先開車

有相睇睇嗎？都想買多對

都幾多色簡

條帶搞到好似tods

唔錯喎！好唔好著？

未著過，呢幾日落雨

Ohh! 著過記得分享吓

依個post其實係咪有bug

點解？

買over size

如果有大隻仔仔個胸肌成個形出唒嚟
飛釘仲唔睇到班囡囡流口水咩

幾好睇 樓主男定女

樓主男 我女

但發問個巴打係肥仔
以上回覆只針對發問者。
我同意你提出架觀點
有時好透架Tee 加件背心其實都係唔美觀

其實成身都肉酸

我自己都覺
不過我鐘意

希望快d有人出黎屌我
撐你著得好靚

唔會啦
應該無咁得閒

佢邊位 看得自己那麼高，要專登屌佢

咁襯牛仔裇好似幾有feel

我覺得佢個襯到個比例好好

連登日常

幾正wor攝入去攝得好睇

咁你係咪覺得佢上面張相著得好睇？

著衫係個人既事，自己鍾意又著得舒服咪得

其實唔係好明點解講著衫可以無圖討論，有圖出現又總有啲人串串貢要話人柒，唔鐘意唔同意其實係好正常的尤其是呢度係男女乜style都溝埋一齊講，但咩建設性都無就屌人核突做乜鳩？

係潮流台搵唔到

我覺得係香港人問題，依類人接受唔到/唔係自己領域架野就點都踩左人先
個人觀感

依個post比較多人用不推文回覆, 費時推走啲重要post。所以有小小易沉底

連登係咁一張edc vs阿伯車埋黎
但講真依個post啲巴絲已經算高質

但我lm左都唔見 唔知jm9

反而我覺得係留名個function 有小小bug

連登日常
依個post因為多左幾個專業post架巴絲入黎討論同比意見，個氛圍好啲啲

試下加入賣飛佛？

糕點巴、牛巴嗰啲

係 講著衫 啲人就一味講樣 講身材
鬼唔知咩靚仔著乜都型
但你著衫著得好睇襯返個人會加分嘛

有好多人放棄左衣著襯衫依啲，我覺得又無辦法。好多人只求舒服，所以就求其著，我理解。但自己唔Care 架野就要攻擊佢，要同化人，咁就有啲無理。

咁搞法仲邊有人敢貼圖，貼親都總有啲人衝出黎屌屌都算，俾啲意見都叫有啲幫助，一個柒字車埋去人張相度，都唔知做乜鳩。

其實喺連登貼親個人圖，大部分都會有好多負評

我諗正常上得來都唔係求溫暖
大家貼得個時應該都有心理準備
正如去澳牛都唔會預期佢有海底撈咁嘅服務

屌一回事，無意見鳩屌為乜
澳牛都叫有份炒蛋通粉丫，一入舖就屌你走咩

有啲人係想屌人/被人屌醒當睇唔到就算。
真心想討論架巴絲，一開頭可能就只係問意見，之後就慢慢會比返意見人

鳩屌個啲當睇唔到就算，又唔淨係得佢一個人。

知道呢位巴打想玩咩風格
平心而論
真心柒 無論係顏色配搭同埋衫褲cutting既選擇

個問題係 係咪真係有style同好睇丫ma
關貼唔貼圖咩事姐
如果貼圖但好睇都得架

人人係style icon唔洗同你討論啦，一定要好好睇先可以擺出黎咩唔通？都可以睇下有咩可以執有咩可以改善架。但下下一貼出黎就有人衝出黎屌人柒，咁仲點樣討論先？

呢個post，各位巴絲打程度、年紀都唔同，當你係個大學生，同一班初中高中一齊傾計，你洗唔洗下下屌人唔識野戇鳩鳩？做人唔撚係咁架嘛。

哈，咁巴打又點著呢？

其實幾好睇
D層次襯得好靚

Thank you, 不過我影相個時高炒，令到個比例好怪

其實換左件牛仔褸就得，不過出面落緊雪

share下我覺得著得幾好睇既snap

坦白講 柒咪柒囉 著衫自己中意就得
有時自己都會跌入一個陷阱
就係以為自己好撚型 點知係柒
有人出聲話你柒都好既
等自己知真係唔係你想像中咁型

就呢套黎講

小弟愚見最出事既位係褲既cutting 太slim啦

仲有件shirt既長度都可以留意下

外套唔洗講 炒哂車

明白忠言逆耳

另一位巴可能用字都係比較直接

但係比人評論下就起哂鋼

咁樣圍爐取暖有咩意思

同意你觀點，個個人喜好又唔同，自己中意就得。有人話柒，有人話唔錯，但依家又唔係著制服著比自己睇，又唔係求人認同。

可能我影相高炒問題啦，令你覺得褲架cutting 同Shirt 長度有問題，真係唔好意思
外套炒車好見人見智，Engineered Garment 好多風格都係咁，有人接受，有人抗拒。不過依啲個人喜好，我就唔想嘈。

至於你講架忠言逆耳，應該唔存在係依次討論到，因為我非常接受大家架評論而你提到架比人評論下就起哂鋼同圍爐取暖，係幾位巴打針對緊某啲人唔似係討論，只係開口埋口指責人地衣著。所以你今次回覆其實幾好，起碼提出左有咩問題

係 高炒會影到腳比較短

我覺得好gay

高炒又關gay事

大家係咪開始有啲走火入魔

其實係襯得太擁腫
岀事唔係eg件外套隻色
件shirt條子 又加件深色中層
突然再撞件淺色係岀面
成件事又腫襯色又奇怪
同埋好似上面巴打咁講 留意下件shirt個長度

圖3 隻卡其褲邊到買? u記?

同街都係
注意佢係slim cutting

有冇絲講吓自己呢排點著
工裝玩到好悶

胸圍 底褲

依家睇返 做咩多咗咁多負皮
樓豬不如開心share多啲

我都唔知

btw,啲圖ig cap

哮喘好慘

幾鍾意呢啲襯衫ig
想無推介

上面嗰幾張圖就係Jachsny 你可以入去睇下

貼下圖

好撚man

可能佢本身都腫呢

男裝工人背心外套有無邊間推薦？

PS: 我係打手

想問大家有冇試過係the north face的日本網站直接買過衫褲鞋襪黎香港？

買紫牌？

唔係呀！日本官網話唔送日本國外，可能用集運其他方法
Thank you

對腳好撚肥有咩長褲推介？
見人哋著嗰啲寬鬆長褲幾靚但係唔知邊度買

講緊係大脾粗

有無啲黃既買衫鋪介紹下

Cotton on好似係黃

IG嘅話可以搵下Fbable 之前有巴打推介

我都買咗新衫
但都係無得著出街

夏天係咪一定要著白衫

白色係幾好嘅選擇，感覺好精神、乾淨

好快黃,一年一條

GU Chef pants?

有無人知呢啲日系平頂草帽邊度有得買

唔好乜撚都加日系韓系英倫得唔得

屌咁日本風格囉 韓國同歐美嗰啲款真係唔一樣嘛

乜撚野日本風格呀Boater hat呀法國佬發明架，人地法國興緊果陣連二戰都未打呀

乜野風格都係睇你套衫點襯架姐

諗起長洲啲souvenir 鋪

個item本身唔會係所謂「日系」「日式」囉同埋日本、韓國好多野興起之前都係歐美已經玩完一大輪。不否認日本人有玩出自己一套，但純粹配搭呢種帽既方式大多都係歐洲興起，到依家你行係巴黎街頭都周不時見到。

都係果句，咪學埋啲淘寶鋪、ig shop乜鳩都加英倫日系韓風，根本扭曲緊件野既背景。

同意樓上，不過香港人對呢啲認識太少，一時三刻好難改到

打手
呢條片講得幾有系統，學到下嘢

有啲野確實係日本紅番過去歐美，例如Birkenstock啲涼鞋（唔係講緊廚房佬鞋樣嗰隻）響歐美一直半溫不火，呢排先紅起愈黎愈多fashion人著，但日本已經紅左好多年，呢啲即使個牌子係歐美，但你話係日系我都唔多會反對。

有時有啲野知之為知之，唔好乜都亂加啲形容詞落去鳩噏。人人都跟住咁做，香港真係唔洗幾耐就完全大陸化。

始終香港缺少左文化呢樣野好耐, 我地要更加努力推返呢樣野上黎, 比D時間, OKAY 既

對呢款item無咩認識唔知佢點叫姐 而家咪知叫boater hat囉你又唔使咁撚惡嘅

無人屌你唔識，屌你個「日系」姐，有幾惡呀又？咁玻璃架咩依家啲人

有冇人知邊度有得買CA4LA 或者靚嘅fedora

Budget?

貼下圖先

幾時貼自己

睇咩料啦 兔毛2500 Felt/Beaver1500
但想要特別款或者特別色 靚色又有details嘅貴啲冇所謂

你個筆直買到lock and co

嚴格上黎講, 全世界都係歐美系
因為現代服飾本來就係歐美發明
咩西裝呀,T-SHIRT, 牛仔褲果啲

Lock & co. 唔止1500 wor 邊度有得買

有無啲有layer嘅睇睇 次次都係tee一件加褲

唔好啦

和服元素（日本有好多）、唐裝元素（上海灘之類）、一啲來自唔同傳統服飾既材質（例如緬甸僧袍用既蓮花纖維）等等

活用而襯得好既大有人在。

Check check佢地官網同d online shop先⋯⋯

Btw，利申：年年去倫敦都入去行個圈

就算唔理起源，最少都要在某地方興起先，或者響原有果樣野既基礎上加上自己地方特色，先會稱為「乜系」「乜式」。

舉個例，Ivy style傳到日本後出現左好多新增元素，而亦有人講過Ivy style發源於美國但成型於日本，你講一句「日系ivy style」就完全無問題。

已經睇咗 有冇人知邊度有得買靚嘅fedora

哈，係咪怕左

請問有冇巴打知
kangol 貝雷帽有冇門市可以買架?

你唔係都搵CA4LA咩？

Btw你買fedora 筆直唔夠可以望下日本野
Akio Hirata同Kijima Takayuki都唔錯

男仔可以去the armoury或者tassels睇下，佢地有，armoury賣意大利野，tassels就賣lock and co，千零蚊，再平就唔知了，平帽我睇hw dog & co多啲，但在日本

香港好似係it代理
你去試下size
之後上官網買幾頂比一次運費好過

岩岩睇漏左佢有講牌子tim

其他牌子會買ca4la

我意思想睇CA4LA fedora sor我語病

唔該晒牛巴

U記啲短褲點樣

chino？

咩黎？？

有冇人買過keen uneek啲鞋？
大概幾錢？上網睇啲價錢都幾參差

想買 但好多人話著臭腳

著襪好似話唔臭

啲人話臭在啲汗同個鞋底架物料加成
想試下對ZERRAPORT II SANDAL，但有啲卻步

涼鞋加襪⋯⋯不了

同普通款有咩分別

有咩牌子個cutting係for矮仔

This 199
另一隻149

加多件多功能背心
職業司機咁

其實涼鞋加襪有咩問題

香港咁熱唔着會出汗
變臭鞋

無問題既，柒姐

$149嗰隻係麻質

你覺得姐，個個都唔同
涼鞋著襪個玩法多好多
只要個色撞得好都可以好睇
同埋睇落去斯文企理啲

日後想試下呢款斯文涼鞋

細個見阿公成日著呢種鞋配西裝

諗下點解涼鞋係涼鞋

Btw不如你俾張斯文企理既涼鞋圖我望下，加對襪啦最好就，imagine唔到想學下野

阿公識d 野

唔特登搵圖啦 我懶
想睇popeye有唔少
其實都係睇玩咩style
你話樓上果種就緊係唔著好啲

你當我唔識野，無圖我驚我誤會你

上年去老人院做義工都有好多老人家著緊

白色Oxford shirt應該點襯？想著得比較casual

我覺得牛仔褲已經好Casual，長短都係

鞋嘅話襯全白波鞋好唔好？會唔會太monochrome

應該唔會
如果你想誇張少少，可以試下沙灘褲加拖鞋

Beige linen pants?

黑褲嘅話上身可以搭咩顏色衫

黑色褲，其實上身咩色都好難會柒
可以留意返膚色

百搭

Sure?我成日見到黑褲fail...

膚色偏黑
點搞好，會出事？

For example ?

皮膚偏黑就要睇你介唔介意會著得個人黑左。
唔介意其實真係百搭

我想知點Fail
未見過

Uniqlo black 褲only
唔係有穿爛果款黑牛

一條黑褲都無
單褲都係鍾意cream、beige、olive呢d

其實都問題唔大，假如上身你揀返白色Oxford shirt, 更加無咩挑剔

我以前都無黑褲，基本上都係牛仔褲。
依幾年就留意多左Yohji 架衫褲，少少潛移默化之下顏色都多揀左黑色

一街都係好嗎

出街行個圈都一蘿啦，黑色本身極端色黎，只要唔係黑白灰mono tone去襯十有九都出事。黑褲啡鞋、黑褲淺藍恤衫呢啲出事例子上環行個圈都十件八件啦

其實黑白灰本身唔係顏色，所以唔可以用對比色(color wheel既對面)或近似色(color wheel既側面)做配搭。黑色基本上係可以同Tint做到對比色既效果，同Shade做到對比色既效果，但都唔係完美既顏色配搭，除非係襯返黑白灰。所以黑色可以話係好overrated既懶人專用色，因為襯大部份色都唔會fail，但亦唔會好睇。
利申: 唔係讀arts 9up only

其實望落去「唔靚」已經係fail⋯⋯IMO。同埋著衫唔可以純睇colour wheel，因為有好多約定俗成既東西，岩岩講過黑褲啡鞋就係典型一個唔識會覺得怪怪的，知就覺得你柒既例子。

同埋有啲野唔係淨睇顏色，texture同款式、位置亦要考慮在內：就好似牛仔褲係頗百搭既item，但有玩西裝的都個藍色系（尤其navy褲）既西褲特別難襯，明明係同一個色但效果就差好遠；而理應好襯既灰色，雖然做褲係百搭，但做褸係鮮有好睇的。

Where do you Learn that
Teach me plz

貼圖啦 文字討論有咩用

黑褲啡鞋都可以著得好睇，傳統黎講黑色係唔可以同啡色一齊著，但我覺得呢條規則同no brown in town一樣係過時既style rules

我又唔覺得黑色襯顏色唔會好睇喎
只要喺Layer同衫嘅Texture上多啲變化都可以襯得靚
圖我貼啲誇張啲嘅outfit 費事太簡單又話懶人專用色

睇個人喜好架姐，就好似有人唔鐘意著白色褲咁。
你講咩都說服唔到佢著，莫講你叫佢試下白色褲襯其他顏色，可能會有唔同睇法。

真，著衫呢樣嘢好個人

其實我應話係「唔會係最好睇」，但又未去到mismatch，我唔反對著黑色，因為黑色係好百搭既顏色，但好多時都可以搵到更好既顏色配搭，正如我上面講黑褲啡鞋都一樣得

認同你睇法算中肯。
不過人睇你，你睇人，不外乎用會自己角度黎考慮同評論其他人。
第一張outfit layering 係日本都幾多人仿效，

根本件事都唔夾不過你唔覺得柒咁我都無辦法，好個人。皮鞋黎講啡鞋襯beige、灰、啡、綠甚至Denim（indigo) 都好過黑。而黑褲襯oxblood、黑鞋、midnight blue都一定好過啡鞋。

上面啲圖全部我黎，要其他顏色配搭我聽日再影。BTW黑色褲最襯既一定係黑鞋,有的「rules」確實會過時，但有好一部分都係一啲好直觀既視覺效果。

唔覺得好睇但respect

有圖討論

咁如果沙色or 驚皮鞋都係用返相似既rule?都係唔太夾黑褲？

感覺同啡鞋類近

牛巴好唔同野都respect
Tailoring 同 Fashion show 都幾兩個世界嘅嘢

Fashion show本身唔係純為好睇，有時設計師為左表達一啲概念、理念，又或者係要做一啲嘗試同突破，設計出黎既果「一套野」並非真係for你現實平時著（拆開可能ok）。而fashion week出現的那些名人、街拍，為左表現佢地既character 同吸引鏡頭而著得特別誇張。

利申：每年pitti uomo同Milan fashion week都要死過去做野

番番去本身個問題，真係睇係點定義fail，我眼中fail既定義係「唔好睇」、「唔協調」，就我既定義去講，黑褲fail例子真係多到圖都唔洗貼，上面貼的黑褲啡鞋，都係果句，唔識就望落怪，識就覺得柒，都不是甚麼好comment黎。

BTW如果係答番果個巴打既問題，黑色褲上身要襯乜，要好睇一定係黑白灰。T shirt+黑褲的簡單襯衫，黑～灰>白；但如果是襯褸就要睇款，西裝款一定是黑～白>灰，Pea coat一類比較casual既褸反而又會灰色>黑白。

呢啲野真係case by case，但黑褲百扣襯乜都「唔會好柒」「唔會fail」我就真係不敢苟同。

沙色襯淺褲會靚啲，淺灰、beige、cream、白etc都ok，黑褲真係不了，會極奇怪。

Suede的話，黑色/ navy suede可以襯黑褲，但要睇款，個人覺得黑suede loafers係一個非常被低估既item。

比你咁講一講又好似真係講中心中疑惑
有陣時會覺得少少怪但又講唔出係啲咩
包括你上面講唔同款式褸襯法

好鍾你第五幅圖嗰件冷衫

有得去pitti uomo Milan咁正
咁牛巴點睇Thom Browne啲Tailoring (Informal Fashion嗰條line)

見有youtuber 整過，好似10幾萬台紙，但整到又短又窄。我會形容為嘥錢

Uniqlo黎

垃中垃

我喺英國見成堆大陸人抄lebron西裝配短褲sls

教育出了問題

我覺得係睇鞋款 例如啡波鞋就fail

其實皮鞋波鞋拖鞋涼鞋都fail啦

What tee

牛巴點睇黑皮鞋襯其他顏色嘅褲？除咗黑色、navy，襯灰色呢啲又點睇

灰色no problem，但最好mid grey <-> charcoal，light grey 著唔係唔得但襯其他色會靚啲

U記買邊件白衫

我冇買白衫呀

上兩年夏天gu uniqlo都出好多短袖恤衫，有領無領古巴恤都有，今年好似唔見哂，有無巴打有好鋪頭推介

古巴恤有無領？
btw, 門市仲有，係咪睇漏眼

sorry我意思係無領同古巴恤。不過多謝你，搵日去睇睇先

想真係日本brand就ca4la